
Nesta seção, apresentamos os experimentos realizados para a comparação dos resultados das heurísticas desenvolvidas.

\section{Instâncias}

As instâncias foram geradas de forma aleatória com probabilidade uniforme e foram divididas em~$36$ conjuntos. Esses conjuntos de instâncias estão relacionadas aos tamanhos, frequências, valores, \textit{release dates} e \textit{deadlines} das propagandas. Foram considerados três tamanhos para propagandas: pequenas, médias e grandes. As propagandas pequenas são as que possuem~$s_i$ no intervalo~$[1, L/4]$, as médias são as com~$s_i$ no intervalo~$(L/4, L/2]$ e as grandes as que possuem~$s_i$ maior que~$L/2$. Também foram considerados três tipos de frequências: propagandas pouco frequentes, com frequência média e muito frequentes. As propagandas pouco frequentes são as que possuem~$w^{min}_{i}$ no intervalo~$[1, 5]$ e~$w^{max}_{i}$ no intervalo~$[6, 10]$, as propagandas com frequências médias são as que possuem~$w^{min}_{i}$ no intervalo~$[11, 15]$ e~$w^{max}_{i}$ no intervalo~$[16, 20]$ e as propagandas muito frequentes são as com~$w^{min}_{i}$ no intervalo~$[21, 25]$ e~$w^{max}_{i}$ no intervalo~$[26, 30]$. Esses valores de frequências foram escolhidos a partir das instâncias de \citeauthor{amiri2006scheduling}~\cite{amiri2006scheduling}. Foram considerados dois tipos de valores para as propagandas: relacionados ao tamanho (com~${v_i = s_i}$) e aleatórios (com~$v_i$ no intervalo~$[1, 100]$). Também foram consideras instâncias sem \textit{release dates} e \textit{deadlines} e com \textit{release dates} e \textit{deadlines} aleatórios (escolhendo~$r_i$ no intervalo~$[1, K]$ e~$d_i$ no intervalo~$[r_i + w_i, K]$). %A Tabela~\ref{classes} do Apêndice~\ref{anexo1} apresenta detalhadamente as classes de instâncias geradas. 

Foram geradas instâncias de~$4$ tamanhos diferentes, de acordo com a Tabela~\ref{tamanhos}. Para cada conjunto foram geradas~$10$ instâncias de cada tamanho, totalizando~$40$ instâncias por conjunto. 

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{ccc}
        \toprule
        \textbf{$|\cala|$} & \textbf{$K$} & \textbf{$L$} \\ \midrule
        \rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
        $100$              & $75$         & $50$         \\
        $500$              & $250$        & $100$        \\
        \rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
        $1000$             & $500$        & $250$        \\
        $10000$            & $500$        & $200$        \\ \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Tamanhos das instâncias geradas.}
    \label{tamanhos}
\end{table}

%\m{citar o benchmark com as instâncias de falkenauer}

Além das instâncias geradas aleatoriamente, também foram criadas duas classes de instâncias baseadas nas instâncias de \citeauthor{falkenauer1996hybrid}~\cite{falkenauer1996hybrid} para o \textit{Problema do Corte de Estoque Unidimensional}~(CSP), que é semelhante ao Problema do Empacotamento Unidimensional, mas no CSP cada item~$i$ possui uma demanda~$d_i$, que representa a quantidade de vezes que o item deve aparecer. Essas instâncias foram dívididas em duas classes: Uniformes e Triplas. A classe Falkenauer Uniformes é formada por itens com tamanhos uniformemente distribuídos, possuem número de itens entre~$120$ e~$1000$ e o tamanho do recipiente~${H = 150}$. Já a classe Triplas é formada por grupos de três itens (um grande e dois pequenos) que precisam ser adicionados ao mesmo recipiente em qualquer solução ótima, com número de itens entre~$60$ e~$501$ e~${H = 1000}$. Cada item~$i$ numa instância original de Falkenauer foi mapeado para uma propaganda~$A_i$ na instância gerada da seguinte forma:~${w_i = d_i}$ e~${s_i = h_i}$. O tamanho dos \textit{slots} foi definido como o mesmo da capacidade dos recipientes no CSP, ou seja~${L = H}$. O número de \textit{slots}~$K$ foi definido como~$\sum_{i \in I}{d_i}/3$ na classe Falkenauer Triplas e~${\max (\max_{i \in I}d_i, \lceil \sum_{i \in I}{h_id_i}/2L \rceil)}$ na classe Falkenauer Uniformes.

\section{Experimentos Computacionais}

O algoritmo Hybrid-GA~\cite{kumar2006scheduling} foi implementado para que fosse comparado com as heurísticas propostas neste trabalho. Também desenvolvemos uma versão do Hybrid-GA para o~MAXSPACE-RDWV, adicionando as restrições de \textit{release dates} e \textit{deadlines} e tentando inserir cópias de cada propaganda~$A_i$ enquanto for possível (sem exceder~$w_i^{max}$), já que originalmente esse algoritmo foi proposto apenas para o MAXSPACE.

Antes da realização dos experimentos, executamos o \textit{Irace}~$2.0$~\cite{lopez2016irace} para a escolha dos parâmetro dos algoritmos. O intervalo de valores considerados para~$\alpha$ foi~${[0, 1]}$, para o número de iterações do GRASP foi~${[100, 2000]}$, para o~$\mathcal{K}_{max}$ foi~${[1, 10]}$, para o~$|listaTabu|$ foi~${[5, 100]}$ e para o número de iterações da busca tabu foi~${[50, 500]}$. A precisão considerada para valores reais foi de uma casa decimal.

Foi dado um tempo limite de~$5$ dias para a escolha dos parâmetros de cada algoritmo. As Tabelas~\ref{parametros_max} e~\ref{parametros_maxrdwv} mostram quais foram os parâmetros escolhidos pelo \textit{Irace} para, respectivamente, o MAXSPACE e o MAXSPACE-RDWV.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{cccccc}
        \toprule
        \textbf{Algoritmo} & \textbf{$\alpha$} & \textbf{\# iterações} & \textbf{$\mathcal{K}_{max}$} & \textbf{|tabu|} & \textbf{\# iterações da busca tabu} \\ \midrule
        \rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
        VNS                & $0.1$             & N/A                   & $9$                          & N/A                  & N/A                                 \\
        GRASP              & $0.3$             & $2000$                & N/A                          & N/A                  & N/A                                 \\
        \rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
        GRASP$\plus$Tabu         & $0.1$             & $1000$                & N/A                          & $10$                 & $120$                               \\
        GRASP$\plus$VNS          & $0.1$             & $1500$                & $5$                          & N/A                  & N/A                                 \\ \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Parâmetros escolhidos pelo \textit{Irace} para o MAXSPACE.}
    \label{parametros_max}
\end{table}


\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{cccccc}
        \toprule
        \textbf{Algoritmo} & \textbf{$\alpha$} & \textbf{\# iterações} & \textbf{$\mathcal{K}_{max}$} & \textbf{|tabu|} & \textbf{\# iterações da busca tabu} \\ \midrule
        \rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
        VNS                & $0$               & N/A                   & $9$                          & N/A                  & N/A                                 \\
        GRASP              & $0.3$             & $2000$                & N/A                          & N/A                  & N/A                                 \\
        \rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
        GRASP$\plus$Tabu         & $0.2$             & $1100$                & N/A                          & $90$                 & $125$                               \\
        GRASP$\plus$VNS          & $0.1$             & $1000$                & $10$                         & N/A                  & N/A                                 \\ \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Parâmetros escolhidos pelo \textit{Irace} para o MAXSPACE-RDWV.}
    \label{parametros_maxrdwv}
\end{table}

Os parâmetros utilizados no Hybrid-GA também foram obtidos pelo \textit{Irace} e o tempo limite foi de~$5$ dias para cada versão. O intervalo considerado para o tamanho da população~$ps$ foi~${[100, 1000]}$, para a fração de elites~$\varepsilon$ o intervalo considerado foi~${[0.1, 0.35]}$, para a probabilidade de \textit{crossover}~$p_c$ foi~${[0.65, 0.80]}$, para a chance de mutação de uma solução produzida a partir de uma \textit{crossover}~$p_m$ foi considerado o intervalo~${[0.1, 0.25]}$ e o número de gerações~$n_{gen}$ foi escolhida no intervalo~${[100, 300]}$. Para o MAXSPACE os parâmetros escolhidos foram:~${ps = 550}$,~${\varepsilon = 0.14}$,~${p_c = 0.69}$ e~${p_m = 0.20}$. Já para o MAXSPACE-RDWV foram escolhidos os valores:~${ps = 1000}$,~${\varepsilon = 0.11}$,~${p_c = 0.68}$ e~${p_m = 0.12}$. Para ambos os problemas o número de gerações escolhido foi~${n_{gen} = 200}$. 

Todos os algoritmos foram implementados em C$\plus \plus$ e foram executados em um computador com Intel(R) Xeon(R) Silver 4114 CPU @ 2.20GHz, 32GB de memória e SO Linux. O tempo limite para cada execução foi de~$600$ segundos. A semente utilizada para a geração de números aleatórios foi~$0$. Utilizamos uma semente fixa para facilitar a replicação dos resultados.

\section{Análise dos Resultados}

Nesta seção, apresentamos e discutimos os resultados computacionais das heurísticas implementadas.

\subsection{MAXSPACE}

Nesta seção, analisamos os resultados das heurísticas para o MAXSPACE. Na Figura~\ref{fig:resultados_MAX} apresentamos um gráfico de \textit{profiling}~\cite{dolan2002benchmarking} com a comparação das soluções encontradas pelos algoritmos implementados para o MAXSPACE considerando todas as instâncias. O eixo~$x$ do gráfico representa a qualidade da solução em relação à melhor solução encontrada dentre todos os algoritmos e o eixo~$y$ representa a porcentagem das instâncias o algoritmo atingiu tal qualidade. Por exemplo, se observarmos o~${x = 0.96}$, o eixo~$y$ indica em quantos porcento das instâncias cada algoritmo atingiu pelo menos~$0.96$ da melhor solução encontrada pelos algoritmos. Podemos observar no gráfico que o algoritmo Hybrid-GA consegue pelo menos~$0.98$ da melhor solução em todas as instâncias consideradas, porém ele consegue a melhor solução em apenas~$60\%$ das instâncias, sendo o algoritmo que menos consegue a melhor solução dentre todas as heurísticas comparadas. Dentre os algoritmos propostos, o GRASP foi o que obteve melhor resultado, garantindo uma qualidade de pelo menos~$0.96$ em todas as instâncias e encontrando a melhor solução dentre os algoritmo considerados em praticamente~$96\%$ das instâncias. É possível observar que a diferença entre os algoritmos foi pequena, já que todos garantem uma qualidade de solução de pelo menos~$0.94$.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE.png}
    \caption{Gráfico de \textit{Profiling} para o MAXSPACE.}
    \label{fig:resultados_MAX}
\end{figure}

No gráfico da Figura~\ref{fig:resultados_MAX_triplas} apresentamos um \textit{profiling} considerando apenas instânicas da classe Falkenauer Triplas. Nelas o algoritmo Hybrid-GA foi superior aos demais algoritmos propostos, obtendo a melhor solução em todas as instâncias. Devido a natureza dessas instâncias as soluções iniciais geradas pelas heurísticas propostas podem demandar muitas modificações para que uma solução ótima ou próxima da ótima seja encontrada. Acreditamos que o Hybrid-GA tem vantagem nesse tipo de instância porque gera muitas soluções iniciais independentes, aumentando a probabilidade de uma dessas soluções iniciais ser mais próxima da ótima.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-Triplas.png}
    \caption[MAXSPACE apenas com a classe Falkenauer Triplas.]{Gráfico de \textit{Profiling} do MAXSPACE considerando apenas Falkenauer Triplas.}
    \label{fig:resultados_MAX_triplas}
\end{figure}

Por outro lado, se considerarmos apenas as instâncias geradas e a classe Falkenauer Uniformes, percebemos que os algoritmos propostos possuem melhor resultado, como pode ser visto no gráfico da Figura~\ref{fig:resultados_MAX_-triplas}. É possível observar que para essas instâncias o GRASP garante uma qualidade de solução de pelo menos~$0.99$ e obtém a melhor solução em praticamente~$99\%$ das instâncias. Outros algoritmos que se destacaram nessas instâncias foram o GRASP$\plus$VNS e o GRASP$\plus$Tabu, alcançando a melhor solução em mais de~$90\%$ das instâncias, porém garantindo apenas~$0.95$ de qualidade de solução. Já o Hybrid-GA garante aproximadamente~$0.98$ de qualidade em todas as instâncias, mas encontra a melhor solução em apenas~$60\%$ as instâncias.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-menos-Triplas.png}
    \caption[MAXSPACE menos a classe Falkenauer Triplas.]{Gráfico de \textit{Profiling} do MAXSPACE sem Falkenauer Triplas.}
    \label{fig:resultados_MAX_-triplas}
\end{figure}

Na Figura~\ref{fig:resultados_MAX_tempo} apresentamos um gráfico de \textit{profiling} com a comparação do tempo dos algoritmos implementados para o MAXSPACE. O eixo~$x$ do gráfico representa o tempo em segundos e o eixo~$y$ representa quantos porcento das instâncias o algoritmo executou dentro daquele tempo. Por exemplo, se observarmos o~${x = 200}$, o eixo~$y$ indicará quantos porcento das instâncias cada algoritmo finalizou no tempo limite de~$200$ segundos. Podemos observar no gráfico que o GRASP é o algoritmo que no geral consome menos tempo, conseguindo finalizar a execução para aproximadamente~$80\%$ das instâncias em~$100$ segundos. Já o Hybrid-GA é o algoritmo que consome mais tempo, chegando ao tempo limite de~$600$ segundos em praticamente todas as instâncias.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-time.png}
    \caption{Gráfico de \textit{Profiling} de tempo para o MAXSPACE.}
    \label{fig:resultados_MAX_tempo}
\end{figure}

%falar das instâncias uniformes

\subsection{MAXSPACE-RDWV}

Nesta seção, analisamos os resultados das heurísticas para o MAXSPACE-RDWV. Na Figura~\ref{fig:resultados_MAX-RDWV-55} apresentamos um gráfico de \textit{profiling} com a comparação das soluções encontradas pelos algoritmos implementados para o MAXSPACE-RDWV e na Figura~\ref{fig:resultados_MAX-RDWV} apresentamos uma versão desse gráfico com um intervalo menor do eixo~$x$, para facilitar a visualização. 

No gráfico da Figura~\ref{fig:resultados_MAX-RDWV-55} é possível observar que as heurísticas propostas obtiveram melhor resultado que o algoritmo Hybrid-GA, que alcançou a melhor solução em~$30\%$ das instâncias e garantiu uma qualidade de apenas~$0.55$. No gráfico da Figura~\ref{fig:resultados_MAX-RDWV} podemos observar que os algoritmos VNS, GRASP e GRASP$\plus$Tabu foram os que alcançaram mais vezes a melhor solução, alcançando em pelo menos~$40\%$ das instâncias cada. Já os algoritmos GRASP$\plus$VNS e VNS foram os que garantiram melhor qualidade de solução, com pelo menos~$0.90$ de qualidade. 


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-RDWV-55.png}
    \caption{Gráfico de \textit{Profiling} para o MAXSPACE-RDWV.}
    \label{fig:resultados_MAX-RDWV-55}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-RDWV.png}
    \caption[Gráfico de \textit{Profiling} para o MAXSPACE-RDWV com~$x$ maior ou igual a~$0.8$.]{Gráfico de \textit{Profiling} para o MAXSPACE-RDWV com eixo~$x$ restrito a valores maiores ou iguals a~$0.8$.}
    \label{fig:resultados_MAX-RDWV}
\end{figure}

Na Figura~\ref{fig:resultados_MAX-RDWV_triplas} apresentamos um gráfico considerando apenas as instâncias da classe Falkenauer Triplas. Nesse caso, o Hybrid-GA se saiu melhor, garantindo~$0.99$ de qualidade e alcançando a melhor solução em mais de~$95\%$ das instâncias. O GRASP obteve um resultado próximo ao do Habrid-GA, garantindo~$0.98$ de qualidade e obtendo a melhor solução em mais de~$85\%$ das instâncias. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-RDWV-Triplas.png}
    \caption[MAXSPACE-RDWV apenas com a classe Falkenauer Triplas.]{Gráfico de \textit{Profiling} do MAXSPACE-RDWV considerando apenas Falkenauer Triplas.}
    \label{fig:resultados_MAX-RDWV_triplas}
\end{figure}

A Figura~\ref{fig:resultados_MAX-RDWV_-triplas} apresenta o gráfico considerando apenas as instâncias geradas e as instâncias da classe Falkenauer Uniformes. Nesse caso, o resultado dos algoritmos é semelhante ao mostrado pelo gráfico da Figura~\ref{fig:resultados_MAX-RDWV}.  

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-RDWV-menos-Triplas.png}
    \caption[MAXSPACE-RDWV menos a classe Falkenauer Triplas.]{Gráfico de \text{Profiling} do MAXSPACE-RDWV sem a classe Falkenauer Triplas.}
    \label{fig:resultados_MAX-RDWV_-triplas}
\end{figure}

Observamos que a qualidade da solução do algoritmo Hybrid-GA parece estar relacionada ao valor das propagandas. Quando consideramos apenas instâncias em que as propagandas possuem valor relacionado ao tamanho, o algoritmo Hybrid-GA obtém resultados melhores que as heurísticas propostas. Já quando as instâncias possuem propagandas com valores aleatórios, as heurísticas propostas se saem melhor. É possível observar tal relação nos gráficos das Figuras~\ref{fig:MAXSPACE-RDWV-relativas_tamanho} e~\ref{fig:MAXSPACE-RDWV-menos-relativas_tamanho}, que apresentam, respectivamente, a comparação dos algoritmos para instâncias que os valores das propagandas estão relacionados ao tamanho e para instâncias que o valor não possui relação com o tamanho. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-RDWV-relativas_tamanho.png}
    \caption[MAXSPACE-RDWV com valor relativo ao tamanho.]{Gráfico de \textit{profiling} do MAXSPACE-RDWV considerando apenas instâncias com valor relativo ao tamanho.}
    \label{fig:MAXSPACE-RDWV-relativas_tamanho}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-RDWV-menos-relativas_tamanho.png}
    \caption[MAXSPACE-RDWV valor não relacionado com o tamanho.]{Gráfico de \textit{profiling} do MAXSPACE-RDWV considerando apenas as instâncias com valor não relacionado ao tamanho.}
    \label{fig:MAXSPACE-RDWV-menos-relativas_tamanho}
\end{figure}

Para validar tal hipótese, geramos novos conjuntos de instâncias em que as propagandas possuem valor igual ao tamanho e que as demais características representam os conjuntos de instâncias gerados anteriormente. Na Figura~\ref{fig:MAXSPACE-RDWV-relativas_tamanho_novo} apresentamos o gráfico com os resultados para esse novo conjunto de instâncias. É possível observar que o gráfico é muito semelhante ao da Figura~\ref{fig:MAXSPACE-RDWV-relativas_tamanho} e que novamente o algoritmo Hybrid-GA se saiu melhor que os demais.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-RDWV-relativas_tamanho.png}
    \caption[MAXSPACE-RDWV com novo conjunto de instâncias.]{Gráfico de \textit{profiling} do MAXSPACE-RDWV para o novo conjunto de instâncias com valor relativo ao tamanho.}
    \label{fig:MAXSPACE-RDWV-relativas_tamanho_novo}
\end{figure}

Na Figura~\ref{fig:resultados_MAX-RDWV_tempo} apresentamos um gráfico de \textit{profiling} com a comparação do tempo dos algoritmos implementados para o MAXSPACE-RDWV. Novamente, podemos observar que o GRASP é o algoritmo que no geral consome menos tempo, conseguindo finalizar a execução para aproximadamente~$75\%$ das instâncias em~$100$ segundos. Já o Hybrid-GA e o GRASP$\plus$Tabu é o algoritmo que consome mais tempo, chegando ao tempo limite de~$600$ segundos em praticamente todas as instâncias.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-RDWV-time.png}
    \caption{Gráfico de \textit{Profiling} de tempo para o MAXSPACE-RDWV.}
    \label{fig:resultados_MAX-RDWV_tempo}
\end{figure}

\subsection{VNS}

Nesta seção, discutimos os resultados da VNS e tentamos entender como as vizinhanças influenciaram nos resultados desse algoritmo. Para isso, realizamos experimentos com versões da VNS sem as vizinhanças MV, RPCK e CHG. As vizinhanças ADD e ADDCPY não foram removidas, dado que são responsáveis por construir as soluções. Os resultados desses experimentos para o MAXSPACE estão apresentados na Figura~\ref{fig:MAXSPACE-VNS} e para o MAXSPACE-RDWV na Figura~\ref{fig:MAXSPACE-RDWV-VNS}. Em ambos os problemas, a VNS sem a vizinhança RPCK (VNS-RPCK) obteve resultados melhores que a VNS com todas as vizinhanças. Analisando os dados das execuções, observamos que no MAXSPACE-RDWV o número de melhorias alcançadas pelas vizinhanças MV, ADD, ADDCPY e CHG no VNS-RPCK cresceram em média, respectivamente,~$6\%$,~$3\%$,~$8\%$ e~$10\%$. Enquanto no MAXSPACE a quantidade de melhorias alcançadas pelas vizinhanças MV, ADD e CHG no VNS-RPCK cresceram em média, respectivamente,~$11\%$,~$39\%$ e~$1\%$. É interessante observar também que o número de execuções e o tempo de execução de cada vizinhança no VNS-RPCK cresceu em menos de~$1\%$ em média para ambos os problemas. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-VNS.png}
    \caption[VNS para o MAXSPACE com diferentes conjuntos de vizinhanças.]{Gráfico de \textit{profiling} comparando o VNS para o MAXSPACE com diferentes conjuntos de vizinhanças.}
    \label{fig:MAXSPACE-VNS}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-RDWV-VNS.png}
    \caption[VNS para o MAXSPACE-RDWV com diferentes conjuntos de vizinhanças.]{Gráfico de \textit{profiling} comparando o VNS para o MAXSPACE-RDWV com diferentes conjuntos de vizinhanças.}
    \label{fig:MAXSPACE-RDWV-VNS}
\end{figure}

A partir desses resultados, implementamos o GRASP$\plus$VNS$\minus$RPCK, que é uma versão do GRASP$\plus$VNS removendo a vizinhança RPCK. Executamos esse algoritmo em todo o conjunto de instâncias. O resultado para o MAXSPACE é apresentado no gráfico da Figuras~\ref{fig:MAXSPACE-VNS-RPCK} e para o MAXSPACE-RDWV no gráfico da Figura~\ref{fig:MAXSPACE-RDWV-VNS-RPCK}. No MAXSPACE o algoritmo obteve desempenho próximo ao do GRASP, garantindo uma qualidade de solução de pelo menos~$0.94$ e encontrando a melhor solução em mais de~$90\%$ das instâncias. Já no MAXSPACE-RDWV o GRASP$\plus$VNS$\minus$RPCK obteve melhor solução que os demais algoritmos testados, garantindo qualidade de pelo menos~$0.9$ e encontrando a melhor solução em mais de~$55\%$ das instâncias. Acreditamos que o aumento do desempenho desse algoritmo se deve ao número de iterações que ele consegue realizar a mais que a versão com todas as vizinhanças, além do aumento na quantidade de melhorias obtidas pelas demais vizinhanças após a remoção da RPCK, como citado anteriormente. Em média, o GRASP$\plus$VNS$\minus$RPCK executou~$21$ iterações a mais que o GRASP$\plus$VNS no MAXSPACE-RDWV e~$41$ iterações a mais no MAXSPACE.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-VNS-RPCK.png}
    \caption[MAXSPACE considerando o algoritmo GRASP+VNS-RPCK.]{Gráfico de \textit{profiling} para o MAXSPACE considerando o algoritmo GRASP$\plus$VNS$\minus$RPCK.}
    \label{fig:MAXSPACE-VNS-RPCK}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{MAXSPACE-RDWV-VNS-RPCK.png}
    \caption[MAXSPACE-RDWV considerando o algoritmo GRASP+VNS-RPCK.]{Gráfico de \textit{profiling} para o MAXSPACE-RDWV considerando o algoritmo GRASP$\plus$VNS$\minus$RPCK.}
    \label{fig:MAXSPACE-RDWV-VNS-RPCK}
\end{figure}